大家有無諗過可以領養

我自己本身好鐘意小朋友

本身都希望可以結婚生仔

既然空有一身才華卻無用武之地

又無伯樂欣賞

倒不如傳承下一代

希望佢可以有更廣闊既世界觀

同創造到更好既未來

不過現實啲諗

你首先要有條女/仔

呢個已經難

無理由格硬搵個唔鐘意

價值觀又唔一樣既人係埋一齊架？

就算你結咗婚有小朋友

你都一樣可以領養

世界上並唔係所有父母都係好

有啲真係連人渣都不如

一啲無家可歸，一啲無父無母既小朋友

其實係咪可以有多次機會

親生父母無法去選擇

但係有啲思想同價值亦需要去傳承

身在一步一步被染紅既世代

甚至見到一代比一代蠢
(叻既都有，但蠢既更多)

我地可能無辦法去改變個世界

但下一代可能有

取定於你為佢既世界帶嚟希望定係絕望

但領養唔代表佢係屬於你既物品

你鐘意唔要就唔要

同領養寵物一樣

養得就唔準棄

如果有呢個覺悟

過到呢個心理關口

其實何樂而不為

冇錢

香港領養好似好難喎
要結咗婚好耐
經濟唔錯洗有機會？

養個小朋友最貴真係bb仔階段

領養直頭skip埋喎

以前仲窮啦 啲人咪一樣咁養

事在人為啫

可以領養我

你真係覺得返學唔洗錢咁

你又啱 呢個問題我又無諗過

咁班小朋友咪好撚慘

一到十八歲就被保良局踢出街

呢啲托管機構又唔係個個都春風化雨

真係經濟有條件 又願意領養既更加少之有少

要點先為之有經濟條件先

當然如果連自己都未搞掂

就唔好搞咁多野啦

但唔算有富貴 不過算叫養得起

又唔比啊 呢個世界真係有病

咁你養得預咗比架啦

呢啲錢如果佢真係學到野

洗都值

而且香港教育制度咁撚樣

依家小朋友啲功課又咁撚多

日日填鴨我會索性叫佢咪鬼做

與其係咁loop 不如令佢真係識

尤其好多教畜話係咁就咁

你唔明問又嫌你問

佢又唔多解釋

古代啲人雖然有錢先讀得起書

但返到屋企一樣有家學

一脈傳承落去就成為家風

古代就話唔係個個有學識有文化啫

今時今日我諗好多人都有能力掛